#Условие задачи
Есть произвольный поток числовых данных - аргументов. Аргументы приходят фиксированным набором с произвольными значениями. Имя аргумента фиксировано.

Есть справочник формул (например, в текстовом файле). В каждой формуле может использоваться часть приходящих аргументов. Аргументы в формулах и приходящих наборах связываются по имени.

Необходимо написать консольное приложение для расчета значений по каждой из формул справочника для каждого приходящего набора аргументов. Справочник может меняться во время выполнения программы. Измененные формулы должны попадать в обработку без остановки выполнения приложения. Предполагается большая нагрузка, поэтому парсить формулы для каждого набора данных нельзя. Необходимо обеспечить компиляцию формул только при старте приложения и по событию (например, при изменении справочника). 

Поток наборов аргументов можно обеспечить непрерывным чтением из файла в цикле или непрерывной генерацией случайных чисел.

Поток данных выглядит как
``
a=2 b=4 c=6; b=7 c=3 a=8...
``

Расчёт происходит как получен список параметров (он может оказаться не полностью заполненным). 
#Запуск
##Загрузка запускаемого файла
Скоплилированный jar-файл можно загрузить из секции "Downloads". Там же можно взять файл 'functions' с примером файла для ввода формул.
##Параметры
Приложение поддерживает следущие параметры:
* --functions - файл с формулами. По-умолчанию, берется файл 'functions' из текущей папки. Формат файла описан ниже. 
* --paramsMode - способ введения параметров. Может принимать след. значения: static, random, input. Подробности см. в разделе 'Ввод параметров для рассчета'. 
## Пример строчки запуска
``
java -cp calculator-1.0-SNAPSHOT.jar --paramsMode=random
`` 
##Вывод результатов
Как только набор параметров будет введен, будет предпринята попытка рассчета всех введенных формул с данным набором параметров. Сначала будет выведен набор параметров, с которым будет производится рассчет, потом результат рассчета для каждой формулы. В случае, если набор параметров не полон для какой-либо формулы - будет выведено сообщение о невозможности рассчитать значение для этой формулы и рассчет продолжится для других. Пример вывода:
````
2018-12-23 19:59:33,924      INFO [main] ====================================
2018-12-23 19:59:33,924      INFO [main] Calculate with params {a=36.45193516238461, b=39.11311623073854, c=81.41079296297777}
2018-12-23 19:59:33,924      INFO [main] a + b;a,b: 75.56505139312316
2018-12-23 19:59:33,924      INFO [main] a - b;a,b: -2.661181068353933
2018-12-23 19:59:33,924      INFO [main] sqrt(a);a: 6.037543802108984
2018-12-23 19:59:33,924      INFO [main] ====================================
2018-12-23 19:59:33,924      INFO [main] Calculate with params {a=33.07580204595493, c=16.167808985623942}
2018-12-23 19:59:33,924     ERROR [main] a + b;a,b: value cant be calculated
2018-12-23 19:59:33,924     ERROR [main] a - b;a,b: value cant be calculated
2018-12-23 19:59:33,924      INFO [main] sqrt(a);a: 5.751156583327821
````
##Формат файла 'functions'
Файл 'functions' состоит из списка формул по одной на строке. Формула заканчивается символом ';', а которой следует список имен переменных, использованных в формуле. 
Если список будет неполным - будет выдано сообщение об ошибке. Пример:

````
a-b;a,b
a-sqrt(b);a,b
a+b-c/d;a,b,c,d
````
##Ввод параметров для рассчета
Ввод параметров контролируется опцией 'paramsMode'. Она может принимать след. значения:
* static - в качестве параметров будет всегда подставляться значения
``
a=10 b=11
``
* random - будет генерироваться список из случайных значений переменных a,b и с. Иногда, некоторые из них не будут иннициализироваться. Список имен переменных, на данный момент, "забит" в код и не является расширяемым. Хотя, это можно довольно легко реализовать (например, считывая список из файла)
* input - будет запрошен ввод значений пользователем. Данные можно вводить порциями, они будут считываться при нажатии на "Ввод" и "разрезаться" на наборы по символу ';':
````
a=34 b=56; <-- весь набор на 1 строке
========
a=56   <-- каждый элемент набора на новой   
b=22   <-- строке. 
c=88;  <-- рассчет будет произведен только здесь
========
a=56 b=22        <-- тут   
c=88; a=80 b=34  <-- получится 2
c=7;             <-- набора
````
##Изменение списка формул
Формулы берутся из текстового файла, имя которого передается параметром 'functions'. В процессе работы приложения, этот список можно редактировать (добавлять/удалять/изменять) формулы. При всех изменениях в консоль будет выводиться сообщение вида
````
2018-12-23 20:19:23,734      INFO [Thread-0] Load expressions from file src/main/resources/a.functions
````
что означает, что список перезагружен. Как и сказано в условии, "перекомпиляция" (парсинг) формулы будет произведен только для новых формул - старые останутся как есть. 

Измение формулы "приравнивается" к "удаление старой + добавление новой".
#Использованные открытые библиотеки
Для парсинга формул (дабы не изобретать велосипедов) была использована библиотека net.objecthunter.exp4j (https://www.objecthunter.net/exp4j/) лицензия вроде позволяет :). Парсинг выражений происходит после вызова функции 'build()' у объекта 'ExpressionBuilder'. Для парсинга библиотеке необходим заранее заданный список переменных (т.к. с точки зрения библиотеки, любой неизвестный объект может являться как переменной, так и функцией/подвыражением).
Именно поэтому, в файле functions требуется сразу перечислить все переменные, испотльзованные в формуле. 
